
--- PAGE 1 ---
 JEE-Main -30-01-2024 (Memory Based) 
[EVENING  SHIFT]  
 
Physics  
 
Question: Two polarisers A and B are kept one after the other. Their pass axis makes an 
angle of 45 with each other. An unpolarized light of intensity I 0 strikes A first and then B. 
Find the intensity of the light emergent from B. 
Options:  
(a) ğ¼ğ¼0
2  
(b) ğ¼ğ¼0
4  
(c) ğ¼ğ¼0
8  
(d) ğ¼ğ¼0
6  
Answer: (b)  
 
Question:  Simple pendulum of length â€˜l = 4â€™ is taken to height â€˜Râ€™ above earth surface 
calculate time period at its height {R â†’ Radius of Earth & Taken Ï€2 = g} 
Options:  
(a) 4 sec  
(b) 8 sec  
(c) 2 sec  
(d) 10 sec 
Answer: (b)  
 
Question : If for a given planet ğ‘…ğ‘…ğ‘ƒğ‘ƒ=1
3ğ‘…ğ‘…ğ¸ğ¸ & ğ‘€ğ‘€ğ‘ƒğ‘ƒ=1
6ğ‘€ğ‘€ğ¸ğ¸ then find the escape speed for this 
planet if the escape speed of earth is 11.2 km/hr  
Options:  
(a) 7.9 km/hr 
(b) 11.2 km/hr 
(c) 7.9 m/s 
(d) 8.5 m/s 
Answer: (a)  
 
Question: A block of mass 1 kg is pulled up on an inclined plane 60o by a force of 10 N. 
Coefficient of friction is Âµ = 0.1. Find the magnitude of Work done by the friction by the time 
block moves up by 10 m. 
Options:  
(a) 5 Ã— 10-2 J 
(b) 5 J  
(c) 5000 J 
(d) 500 J 
Answer: (b)  
 
Question: Find the Tension T 1 & T 2 in the given system 
JEE-Main-30-01-2024 EVENING SHIFT
JEE | NEET | Class 8 - 10 Download eSaral App www.esaral.com 1AIM: FREE EDUCATION TO ALL [APUL]

--- PAGE 2 ---
  
Options:  
(a) T 1 = 40, T 2 = 64 
(b) T 1 = 64, T 2 = 40 
(c) T 1 = 30, T 2 = 64 
(d) T 1 = 40, T 2 = 30 
Answer: (a)  
 
Question: Find value of P is the dimensional equation  
M1 = [CP G-Â½ h1/2] 
(1) â†’ C â†’ speed of light  
(2) â†’ G â†’ Universal gravitational constant  
(3) â†’ h â†’ Planck's constant  
Options:  
(a) 1 
(b) Â½  
(c) -Â½  
(d) -1 
Answer: (b)  
 
Question: Charge -q rotating around infinite long wire having charge density â´ at distance r 
then calculate the time period of that -q Charge.  
Options:  
(a) 2ğœ‹ğœ‹ï¿½ğ‘šğ‘šğ‘Ÿğ‘Ÿ2
2ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜  
(b)  ğœ‹ğœ‹ï¿½ğ‘šğ‘šğ‘Ÿğ‘Ÿ2
2ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ 
(c) 2ğœ‹ğœ‹ï¿½ğ‘šğ‘šğ‘Ÿğ‘Ÿ2
ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜  
(d) ğœ‹ğœ‹ï¿½ğ‘šğ‘šğ‘Ÿğ‘Ÿ2
ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ğ‘˜ 
Answer: (a)  
 
Question: Match the following  
A âˆ®ğµğµï¿½âƒ—â‹…ğ‘‘ğ‘‘ğ´ğ´âƒ—= 0 P Faraday & lenzâ€™s law  
B âˆ®ğ¸ğ¸ï¿½âƒ—â‹…ğ‘‘ğ‘‘ğ´ğ´âƒ—=ğ‘„ğ‘„ğ‘–ğ‘–ğ‘–ğ‘–
ğ¸ğ¸0 Q Gauss law on magnetism  
C âˆ®ğµğµï¿½âƒ—â‹…ğ‘‘ğ‘‘ğ‘™ğ‘™âƒ—=ğœ‡ğœ‡0ğ‘–ğ‘–(ğ‘’ğ‘’ğ‘–ğ‘–ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ğ‘’ ) R Ampereâ€™s law  
JEE-Main-30-01-2024 EVENING SHIFT
JEE | NEET | Class 8 - 10 Download eSaral App www.esaral.com 2AIM: FREE EDUCATION TO ALL [APUL]

--- PAGE 3 ---
 D ğœ™ğœ™ğ¸ğ¸ï¿½ï¿½âƒ—â‹…ğ‘‘ğ‘‘ğ‘™ğ‘™âƒ—=âˆ’ğ‘‘ğ‘‘ğœ™ğœ™8
ğ‘‘ğ‘‘ğ‘‘ğ‘‘ S Gauss law of Electrostatics  
 
Options:  
(a) A â†’ Q, B â†’ S, C â†’ R, D â†’ P  
(b) A â†’ S, B â†’ S, C â†’ P, D â†’ R   
(c) A â†’ S, B â†’ Q, C â†’ R, D â†’ P  
(d) A â†’ Q, B â†’ P, C â†’ S, D â†’ R  
Answer: (a)  
 
Question: If 1000 drops of surface energy E 1 are merged to form 1 bigger drop of Surface 
Energy E 2 then E 1 / E2 is _____  
 
Question: 2 moles of monatomic gas ( ğ›¾ğ›¾ = 3/2) is mixed with 3 moles of diatomic gas  
(ğ›¾ğ›¾ = 5/7).  
Find ğ›¾ğ›¾ of the mixture here ğ›¾ğ›¾ = C p/CV. 
Options:  
(a) 5/3  
(b) 29/19 
(c) 11/7  
(d) 39/29 
Answer: (b)  
 
Question: Magnetic field at â€˜Oâ€™ is xâˆš2 Ã— 10-7 Tesla. Find x. 
 
Options:  
Answer: (40)  
 
Question: Magnetic moment of electron is proportional to np find P 
Options:  
(a) 3 
(b) 2  
(c) 4 
(d) 1  
Answer: (d)  
 
Question: Heat developed in wire is H if wire is cut in 2 equal parts and joined in parallel 
then new heat dissipated will be? 
Options:  
(a) H  
JEE-Main-30-01-2024 EVENING SHIFT
JEE | NEET | Class 8 - 10 Download eSaral App www.esaral.com 3AIM: FREE EDUCATION TO ALL [APUL]

--- PAGE 4 ---
 (b) 2H  
(c) 3H  
(d) 4H  
Answer: (d)  
 
Question: Number of spectral line for He+ for Transition from n = 5 to 1  
Options:  
(a) 6 
(b) 10  
(c) 12  
(d) 3  
Answer: (b)  
 
Question: Find the Voltage Across 2.5 kÎ©
 
Options:  
(a) 8.75 V 
(b) 7.75 V 
(c) 6.75 V 
(d) 5.75 V 
Answer: (a)  
 
Question: A disc of Moment of inertia 4 kgm2 is spinning freely at 10 rad/s, a second disc of 
Moment of Inertia 2 Kgm2 at angular speed 4 rad.s is put on the first disc and finally they 
both rotate with same angular speed. What is the change in KE?  
Answer: (24)  
JEE-Main-30-01-2024 EVENING SHIFT
 www.esaral.com 4AIM: FREE EDUCATION TO ALL [APUL]
